\bibitem[(Arikunto, 2002)]{arikunto2002}Arikunto, S. 2002. \textit{Prosedur penelitian suatu pendekatan praktek}. Jakarta: Rineka Cipta.

\bibitem[(Ernada, 2005)]{ernada2005}Ernada, S.E. 2005. Challenges to the modern concept of human rights. \textit{J. Sosial-Politika}. 6(11): 1- 12

\bibitem[(Levy, 2000)]{levy2000}Levy, M. 2000. \textit{Environmental scarcity and violent conflict: a debate}. Diunduh di http://wwics.si.edu/ tanggal 4 Juli 2002

\bibitem[(Kasip, 2000)]{kasip2000}Kasip, L.M. 2000. \textit{Pembentukan galur baru ulat sutera (Bombyx mori L) melalui persilangan ulat sutera bivoltine dan polyvoltine.} Disertasi. Bogor: Program Pascasarjana Institut Pertanian Bogor 

\bibitem[(Aritonang, 2004)]{aritonang2004}Aritonang, M.W. 2004. \textit{Kajian penyakit ayam broiler pada kandang close house}. Skripsi. Bogor: Fakultas Kedokteran Hewan Institut Pertanian Bogor

\bibitem[(Rahmatula, 2007)]{rahmatula2007}Rahmathulla, V.K., Das P., Ramesh, M. \& Rajan, R.K. 2007. Growth rate pattern and economic traits of silkworm \textit{Bombyx mori}, L under the influence of folic acid administration. \textit{J. Appl. Sci. Environ. Manage}. 11(4): 81-84.

\bibitem[(Rahayu, 2001)]{rahayu2001}Rahayu, E.S. 2001. \textit{Potensi alelopati lima kultivar padi terhadap gulma pesaingnya}. Prosiding Konferensi Nasional XV Himpunan Ilmu Gulma Indonesia (Buku 1). Surakarta 17-19 Juli 2001.

\bibitem[(Robinson, 1995)]{robinson1995}Robinson, T. 1995. \textit{Kandungan organik tumbuhan tinggi}. Edisi 6. Terjemahan K. Padmawinata. Bandung: ITB Press Steel.